\chapter{Architecture et découpage en bloc}
\authors{
  \authorinfo{prénom}{nom} \\
}


\section{Choix technologiques}
Après avoir étudié les tâches à réaliser et les différentes solutions envisageable, nous avons choisi des solutions en accord avec nos professeurs encadrant. Nous avons également observé les solutions existantes sur des projet de même type déja abouti. Cependant, ces projet sont souvent destiné au rendu visuel pour l'utilisateur et font appel à des solutions "complètes" pour certain modules. Nous recherchions le but pédagogique dans ce projet, nous avons donc réalisé nous mêmes ces modules. Nous ne nous somme donc pas engagé sur la même voix que ces application. Les décisions prisent aux débuts du projet ont par la suite évoluées en fonction de l'avancement.

\subsection{L'appareil}
Une des premières décision que nous avons du prendre concernait le choix de l'avion utilisé pour le projet. En effet, lors de la présentation, il avait été décidé que l'Airbus A 320 serait utilisé. Cependant, sur certains types d'appareils, FSUIPC ne retourne aucune donnée. Il était donc nécessaire de choisir un appareil où l'on pouvait accèder au maximum de données. Pour l'Airbus A 320, la modélisation la plus proche était WILCO, avec l'utilisation de brique MAGENTA. Cette solution est très réaliste, mais pose des problèmes d'interfaçages avec FSUIPC. Nous avons finalement choisi de basculer de Flight Simulator 2004 à Flight Simulator X. Celui-ci est légèrement plus cher et nécessite des ressources plus importantes. Toutefois, il contient un modèle d'aribus A321, très proche de l'A320. Il permet également d'extraire les données d'FSUIPC.

\subsection{Les bus de données}
L'équipe avait envisagé d'utiliser différents type de bus selon les parties à traiter avec notamment du CAN, de l'I2C, du LIN et de l'Ethernet.  Le bus LIN avait été retenu car il est très présent dans  les industries automobiles et aéronautiques et rentre donc dans le cadre de notre projet. Cependant, nous ne sommes pas assez nombreux pour développer quatre architectures de bus différentes. Le LIN est utilisé dans l'industrie uniquement pour des raisons économiques, car contrairement au CAN, il ne s'agit pas d'un protocole propriétaire, il n'y a donc pas de droits à payer pour l'implanter. C'est le seul avantage du LIN, il n'a donc pas été utilisé dans ce projet. En interne, chaque brique communique en I2C. Ces signaux sont ensuite convertis pour s'adapter au CAN qui relie l'ensemble des éléments. Enfin, les affichages issus directement de Flight Simulator utilisent de l'Ethernet. Les servo-moteurs de la commande des gaz sont reliés en série en RS232.

\subsection{La partie Commande}

Les commandes de gaz sont à la fois capteurs et actionneurs. En effet, en pilotage manuel, elles servent à régler la vitesse choisie. En pilotage automatique, leur position doit évoluer en fonction de la vitesse imposée par le calculateur. De plus, nous souhaitions pouvoir désactiver le pilote automatique et reprendre le contrôle de l'avion par une simple pression sur la poignée. Nous avons donc cherché un composant capable de détecter égalementle couple imposé.

Nous avons choisie d'utiliser les servo-moteurs AX12 de Bioloid. Cet élément est disponible en une version compatible avec le bus CAN, ce qui permet de rester dans une normalisation afin d'éviter de se diversifier en protocole. Il a également une interface RS 232 TTL. Cela permet de placer plusieurs éléments en série. Il fonctionne en maître / esclave avec deux types de commandes, une en interrogation - une en action. Parmis les commandes disponiblent sur ce composant, on trouve notamment la position, le couple ou la détection de couple (utile pour le dépassement). De plus, lors de l'accélération d'un avion réel, il y a un délai d'environ cinq secondes entre le mouvement sur la manette et la poussé des moteurs. Ce délai est très largement supérieur à ceux nécassaire en électronique. Nous n'avons donc pas de contrainte de vitesse sur ce composant.

Cet élément permet donc d'acquérir une donnée, mais également de s'adapter à la consigne fixée par le pilote automatique.

\subsection{Les affichages}
Pour l'affichage de certaine partie, nous souhaitions tous réaliser avec des écrans, cependant la présence de boutons comme des interrupteurs, potentiomètre etc... au milieu a posé problèmes. Il a donc été nécessaire de ré-étudier le positionnement des écrans du glass-cockpit.

Pour les afficheurs du MFC, l'équipe avait proposée d'utiliser des afficheurs LCD afin de réaliser un bloc "universel" qui peut s'adapter à tous les affichages nécessaires, quelque soit le nombre de chiffres à afficher (et donc le nombre de bits d'entrés).  Mr Bouaziz a souhaité qu'une brique de base avec cinq afficheurs multisegements  soit réalisée (certains seront retirés ou cachés pour les applications nécessitant  moins d'afficheurs). Le circuit 1064 a été sélectionné. Il présente une interface LCD avec des afficheurs multisegements. Ces afficheurs sont reliés en I2C.

L'overhead n'a pas été réalisé. L'équipe avait envisagé de le réalisé à l'aide d'écran tactile. Il est nécessaire d'étudier cette possibilité. Cependant, est-il possible de schématiser des potentiomètres sur des écrans tactiles ? Certains blocs de composant de l'overhead ont été commandés.

\subsection{Le monde extérieur}
Pour afficher le monde extérieur, l'équipe avait proposé d'utiliser des projecteurs. Cette solution présentait l'avantage d'être moins coûteuse, facilement transportable et s'avèrait surtout moins destructrice pour la vues des personnes se trouvant dans le cockpit en ne plaçant pas des écrans à proximité des yeux. Cependant, cette solution présentait l'inconvénient d'obliger à déformer l'image, ce que ne permet pas Wide FS. Il a finalement été décidé d'utiliser des écrans 24 pouces, voir 32 pouces.

\subsection{Les ordinateurs}

\section{Organisation}
Pour développer notre cockpit, 