\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion}
  
\chapter*{Conclusion}
A l'issu du premier projet de groupe de cette ampleur pour beaucoup d'entre nous, nous avons remarqué qu'il était souvent difficile de garder une vue d'ensemble du projet tout en s'occupant d'un bloc fonctionnel de plus petite échelle. Néanmoins, c'est ici que la présence du chef de projet et de ses adjoints est nécessaire au bon avancement du cockpit.

De plus pour un projet d'une telle envergure étalé sur une période restreinte, il était primordial d'établir une hiérarchie sur plusieurs niveaux. Ainsi le choix d'un responsable technique ajouté à la présence d'un adjoint au managment ont permis de mieux répartir les responsabilités et de palier à l'éventuelle absence du chef de projet en cas de besoin. De plus, le découpage en équipe effectué au fur et à mesure du projet, avec un responsable d'équipe s'occupant de la communication avec les trois responsables a permis d'avoir une meilleure communication entre les groupes ainsi qu'un meilleur rendement global. 

Toutefois, une bonne organisation n'assure pas le bon déroulement du projet, aussi, le projet est indirectement influencé par son environement. En effet, nous avons été témoin de cette intéraction entre l'environnement du projet et le retard des livraisons. Bien que les équipes étaient prêtes à tester leur "sous-projet" en condition réelle, le  matériel nécessaire était manquant. Et c'est ainsi que le projet n'a pu aboutir avant la date de livraison, alors que tous les blocs fonctionnels étaient opérationnels.

Malgré ces incidents, nous avons tout de même été confronté à l'intégration de chacune des réalisations des équipes de travail. Nous avons remarqué que, dans l'ensemble, il était facile de regrouper les équipes de développement pour effectuer des test grandeur nature. L'ensemble des tests de liaisons ont toujours été effectué par étapes intermédaires. Il était toujours très important de valider l'association de deux blocs ensemble avant d'intégrer une nouvelle fonctionnalité à la chaine en cours de test. Cette facilité d'intégration n'a été possible que par une bonne définition du cahier des charges de chacun des "sous-projets" ajouté à une bonne communication inter-équipe.

Au sein de ce projet de grande ampleur servant de tremplin avant le stage de technicien, nous avons pu mettre en application les connaissances acquises au cours de l'année mais également nous intéresser à de nouvelles technologies et un domaine d'application qui sorte du contexte de l'enseignement. Nous avons beaucoup appris sur le monde de l'avionique. Il a en effet fallu se renseigner sur le fonctionnement d'un avion, les caractéristiques techniques et de fonctionnements d'un cockpit réel. Nous avons eu l'occasion de développer sur différents chip, en l'occurence le BECK et le FPGA. Pour ceci il a fallu se renseigner sur le fonctionnement du BECK d'après la documentation technique disponible mais aussi se familiariser avec QUARTUS et apprendre les spécificités du langage VHDL. La partie FsAdapter, réalisée en C++ a permis de mettre en application directe le cours suivis lors du premier semestre. Pour la partie développement sur le GAL pour contrôler les AX12, les spécificités de ce cerveau-moteur ont été épeluchées par l'équipe en charge de ce sous projet, permettant d'acquérir de nouvelles connaissances.

Nous avons également, durant le projet, opté pour l'utilisation de logiciels tels que GIT et \LaTeX. Ces logiciels open source présentent l'avantage d'être compatibles avec un travail en équipe. Git est un outil de versionage de code qui nous a permis de conserver les différentes version de nos codes sources au cours du temps et de mettre à jour les dernières versions régulièrement. Pour sa part \LaTeX nous a permis de faire le rapport en parralèle tout en gérant automatiquement la mise à jour de chaque partie par plusieurs personnes. Ceci apporte également beaucoup sur le plan professionel car ce sont deux outils qui sont beaucoup utilisés dans le monde professionnel.

Ce projet fut très enrichissant, que ce soit sur le plan personnel ou technique. Une certaine frustration demeure malgré tout, les retards de livraison nous ayant obligé à revoir nos objectifs à la baisse. Ceci nous a privé de la satisfaction de voir le projet abouti, ou tout du moins sous son aspect structurel final, à la date de livraison.
