\chapter{Gestion ressources humaines et matérielles}
\authors{
  \authorinfo{Romain}{Marchaudon} \\
}

\section{Responsabilités au sein du projet}

Lors de la création de l'équipe projet, nous nous sommes tout de suite réunis afin de décider des grands postes à pourvoir
au sein de notre groupe. Il a été décidé que nous élisions un chef de projet, un responsable technique ainsi
qu'un adjoint au managment. C'est ainsi que nous avons nommé:
\begin{itemize}
  \item Chef de projet: Marc de la Motte Rouge
  \item Responsable technique : Julien Peeters
  \item Adjoint au managment : Romain Marchaudon
\end{itemize}

Ces personnes forment l'organe de gestion du projet.

Marc, en tant que chef de projet, supervise les tâches, décide de la gestion des équipes. Julien pour sa part a
en charge la gestion du matériel, est le représentant des groupes de développement et présente les choix
technologiques en accord avec les équipes de développement au chef de projet.
Pour finir Romain, en tant qu'adjoint au managment, s'occupe de la
communication avec les fournisseurs et les administrations qui ont la charge de la gestion du budget. Les commandes
fournisseurs sont pour leur part établies entre ces trois responsables en fonction des besoins en matériel des
différentes équipes.

\section{Gestion des équipes de dévellopement}
D'après les différents découpages qui ont été effectués, nous avons éclaté l'équipe en plusieurs entités
différentes correspondant à des groupes de développement.

C'est ainsi que plusieurs groupes de développement ont été définis comme suit:

\begin{itemize}
  \item Groupe FsAdapter avec interface Flight Simulator
  \item Groupe FrontPanel
  \item Groupe FPGA
  \item Groupe BECK
  \item Groupe AX12
  \item Groupe environnement
\end{itemize}

Tous ces groupes se sont retrouvés à travailler sur les noeuds importants définis dans le cadre du développement du
cokcpit. le groupe FsAdapter était en charge du développement d'un code source permettant d'accéder au valeur
de FSX via l'interface de gestion FSUIPC. Tout ceci dans le but de pouvoir communiquer des informations aux
différents blocs développé par les équipes et de respecter le fonctionnement d'un cockpit réel.

Le groupe FrontPanel s'est occupé de trouver des solutions afin d'interfacer tous les élements du FrontPanel (MCP, contrôle des trains d'attérissage) sur un bus I$^2$C. C'est de ce groupe de travail qu'est venu l'idée du FPGA pour interfacer les encodeurs incrémentaux. Par la suite le groupe FPGA a vu sa charge de travail augmenter avec l'arrivée de nouvelle fonctionnalité à remplir.

Le groupe FPGA, pour sa part, a eu comme tache de développer un code permettant de s'interfacer sur le bus I$^2$C
, tout en étant capable de gérer les encodeurs incrémentaux et de faire l'interface pour la détection de l'appui sur
une touche du clavier matriciel du FMC. Cette dernière fonctionalité a été dévellopée en commun avec le groupe BECK.

Le groupe de développement BECK avait lui pour tache de réaliser un code permettant au contrôleur BECK de communiquer
à la fois avec FsAdapter via le bus CAN, d'envoyer et recevoir des trames de données sur le bus I$^2$C pour le FPGA
et l'ensemble des PCF8575, ainsi que de communiquer avec les AX12 sur le port série. Au niveau de la communication
sur le bus I$^2$C, le BECK est le responsable du décodage d'information provenant de l'appui d'une touche sur le FMC.
En effet, c'est lui qui vient lire les états des lignes et colonnes de la matrice du clavier et en déduit la touche
appuyée par l'utilisateur.

Le groupe AX12 était le responsable du fonctionnement de la manète des gaz. Le but étant de développer
une code source permettant aux AX12 d'indiquer leur position angulaire, mais aussi d'être capable de détecter le
le couple appliqué sur les commandes de gaz du cockpit, tout ceci dans l'esprit de respecter le bon fonctionnement
des gaz dans un cokcpit réel.

Un groupe de gestion de l'environnement s'est occupé occasionellement des montages, soudures ou encore de tirer des typons pour le besoin du projet. Des cables ont aussi été coupés et mis en place (cables I$^2$C et CAN). C'est aussi dans ce groupe que les personnes se sont occupé de l'installation des différents logiciels sur les ordinateurs, de monter les cartes graphiques.
